【內有劇透】JoJo第一至七部點排

啱啱睇完第七部 反而鍾意2-5多啲 我知好多人都係最鍾意第七部 想知點解
我第1-4係睇動畫 5-7睇漫畫 所以可能有啲分別

我暫時咁排：4 > 2 > 5 = 3 > 7 > 6 > 1

第一部：無乜特別，故事普通，叫做介紹返Joestar家族同DIO之間嘅恩怨，動畫都係短短哋九集。最好睇叫做打黑騎士果度。

第二部：打鬥精彩，故事精彩，主角夠有趣。主要敵人得三個柱之男，劇情一啲都唔拖泥帶水。動畫啲配樂仲好正。個人最鍾意打Wammu果度，識英雄重英雄。即使對方殺咗自己好友，但依然以戰士嘅一個身份去尊重大家。

第三部：最多人認識嘅JoJo，當初都係俾第三部吸引去睇。第一套引入替身，替身能力都相對簡單易明。劇情一般般，中間不停打打打，略嫌拖。但可能就係因為劇情夠長，會對隊人產生感情，而至到佢哋犧牲果陣都會忍唔住喊。最終戰前打Vanilla Ice同期後打DIO都好好睇。雖然有人覺得Star Platinum擁有同The World一樣能力有啲鳩，但我覺得呢個應該一早舖排咗。無睇過漫畫，但動畫應該比漫畫更好睇。動畫時間停止個音效同畫面簡直一流。而且DIO個配音員真係好勁。

第四部：翻查返漫畫，荒木喺第四部畫風轉型得好勁，而動畫組直接套用咗漫畫第四部結尾個畫風。所以當初由第三部去到第四部個分別太震撼。除咗畫風，連成個氣氛都差好遠。第三部個故事取景取材都宏大好多，但第四部就去返一個小鎮追查殺人犯。不過咁樣亦係第四部好睇之處其一，容易代入，而且啲休閒集數其實都幾有趣，特別係意大利廚師果集。到吉良吉影出場之後，劇情就開始進入高潮，每集都非常緊張。由Sheer Heart Attack到早人追查吉良吉影到Bite The Dust，尤其Bite The Dust篇章真係一絕。吉良吉影亦都係一個非常有趣嘅敵役。另外，主角個能力荒木真係寫得好好，原本我覺得回復能力真係好廢，但竟然可以用嚟做追蹤彈，玩到咁嘅地步，不得不佩服荒木。早人雖然無替身能力，但能夠將吉良吉影迫到一個絕望嘅地步。第四部叫做印證咗替身能力幾強大都無用，點樣運用先係重點。結尾亦都首次提到黃金精神，係歷代JoJo嘅一個重要元素。

第五部：主角同時係Jonathan同DIO個仔。性格類似第三部嘅承太郎，冷靜帶點聰明。主角著墨點唔多。反而配角仲突出。呢一部嘅替身戰可以話係咁多部之中最好睇，White Album，Metallica，Green Day，Oasis全部都非常深刻。King Crimson首次發動能力果下都幾震撼，因為老闆一路唔現身，隱藏自己身份。呢部好多嘢包括人物性格刻畫、替身戰、劇情都寫得唔錯只係最終戰寫得麻麻地。最後命運的奴隸嘅小篇章幾好睇，亦都帶出咗成套JoJo嘅一個重要信息。

第六部：叫做完結篇。好多替身能力都有趣，例如Weather Report，Planet Wave。但反而主角替身Stone Free同Kiss寫得比較差。好多人唔鍾意個結尾，將所有人殺晒。但個人其實幾滿意，喺最後嘅世界，以我理解下，係一個無神父而Joestar家族可以幸福生存嘅世界。而安波里歐雖然係一個悲劇人物但亦都傳承咗Joestar家族嘅黃金精神。

第七部唔講住，因為自己都未消化晒。幾鍾意Gyro同Johnny之間嘅友誼，總統亦都係一個幾有魅力嘅敵人（瘦身後）。
有一部分唔明係Johnny只係為咗醫返自己隻腳。但最後佢即使無遺體都行得返，咁佢咁多個月嚟追尋遺體、反抗總統係咪無意義，感覺Gyro死都死得好無意義……
沙人同運氣好好果條友好似改咗故事咁，一開頭用咗幾篇講佢哋，後尾又草草收場。
最主要想知你哋點解咁鍾意第七部，講下原因

4=7>2>3>1=5>6

我就係見好多人排7排到好前 我好似異類咁 所以想睇下點解

諗緊好無開第八部睇好 定係等畫完一次過追

又唔覺好多人最鍾意第七部, 我覺得好似大部份人都最鍾意3>4>其他就真
只係第六部中後期故事暴走得太嚴重,去到第七叫做好返少少(起碼好過第六),
所以第七部評價正面返好多

我個人鍾意 5>4>3>7>6>2>1

7>>>>>>>>>>all

第七部淨係最尾大總統發誓個part已經贏曬之前六部

ching我同你排位完全一樣

johnny好慘
第八部講埋佢下場嗰陣
直頭係jojo史上最慘主角

我睇兩登同reddit都好多人排第七部做第一

吾心吾行澄如明鏡
所作所為皆為正義

PS4隻game入面佢變埋大正派

仲要一開波成個路人咁仲成日喊

後面睇到佢成長真係好鼓舞

鳩估
或者佢地一開始接觸jojo就係第七部
之後先倒返轉頭睇返其他
咁喺先入為主既感情分上咪鍾意第七部掛

4部替身日常化+有性格boss+鬥智boss戰

真係好爽 有人屌佢無主線 但我反而睇得幾爽

第七部啲畫真係好靚
唔知動畫會唔會一開始就係瘦身版總統
睇漫畫成日都覺得係兩個人咁 好唔連貫

最鍾意係5

5>3>4=2>7>1>6

我由第一部開始順住睇
都係覺得7同4最好睇
咁真係好睇吖嘛

第三部一開始就話你知敵人係DIO
第四部一開始睇係唔慣 有啲唔知做乜 但其實唔同風格 第四部寫實好多 越後越鍾意

我估會
第四部動畫都一開始用後期畫風啦

5真心正 動畫化埋應該

7>8>4>5>3=2=1>6

其實部部都咁好睇

可能第七部出動畫會令我改觀
睇漫畫果陣覺得好多情節/ 畫面都好有電影感

同意 無咩邊部係覺得差 只係喜愛程度不同

除左第一部麻麻地同石之海垃圾之外
全部都好好睇

7唔係唔好, 不過我估未至於係最多人最鍾意既一部
咁當然啦, 如果真係個個都話最鍾意7既
咁sorry, 我估錯

我自己覺得7太慢熱, 真係去到好後先好睇 (主要係大總統)

石之海點解垃圾

我都覺得太慢 搞到我都追得好慢 唔似之前睇完一集好想睇下一集
真係中後段先起勢追

The World嘅能力應該係後期諗嘅
DIO前期唔知點解識得用念寫
荒木都無解釋到

7=4>3>5>6>2>1
第8部未完冇得講，要出完哂又頭再睇過先得

大JO替身能力黎

"在設定集JOJOA-GO!GO!的附錄裡澄清了喬納森的替身之謎。裡面提出了DIO在三部裡只用過一次的念寫能力實際覺醒自喬納森的身體。"

女教皇

可惜漫畫唔出樣

原來後尾有出書講返

呢個真係唔知
不過Hermit Purple好似就係波紋以替身形態展現 所以都解釋到

3,7
版圖內容比較浩大

7>5>3>4>2>1>6
第7代淨係畫風同故事題材已經贏咗9成其他漫畫
睇彩色版直頭係高級享受
5代最正係d隊員
Aero smith正撚到
如果唔係@@@既替身能力變嚟變去既話會更加正

@@@果兩招無用過
不過好多時都用唔著 好少機會俾佢打近身戰

由第一部睇起 最鐘意都係七部
因為七部用返波紋 好鐘意波紋系統
所有人物都好有型 睇住Johnny仔點樣爬返上黎 恐龍佬同肥仔總統既執著

我覺得8講吉良同定助合体之前嗰段好好睇

第七部算係波紋咩 唔係玩回轉咩

4>3=6>7>2>5>>1
真係好難排 係得1比較普通

4真係最正 吉良吉影呢個boss 係整個acg界黎講真係好有特色
boss戰又係咁多部入面最好睇 無論係早人個part 定係仗助個part都係

7描寫人物係好 不過打鬥真係冇前幾部咁好睇 成日都係靠替身進化

仲要話比人打爆哂d牙

打鬥部分極好睇
後尾神父屈機超展開over左

最鍾意第2部同第4部
最大原因都係2jo後生個陣個性格好正,串嘴古惑
第4部就我覺得吉良吉影係咁多代最有魅力既反派,其次係大總統

淨係唔鍾意第五部覺得個故事比較平淡

我反而覺得第6部ending算係第5部"沉睡的奴隸"既引伸
將jojo成個系列昇華左

究竟預知命運係咪一件好事? 反抗改變唔到既命運又有冇意思?

"我的名字是安波里奧" 呢句對白真係睇到我

你個名
第四部早人果度好撚痴線 無諗過咁都打得贏
唔係佢夠醒 主角團真係死晒

7>4=5>其他

7=4>2>其他

lesson 5

仲有億泰最後招the hand

隕石同飛魚

2=7>5>4>1=3>6

2部性格最正既主角
7部齊貝林

6接受唔到個ENDING

8 > all

lesson5...

6部係堆替身太難明睇得好辛苦 可能我蠢

邊個難明 我覺得好多都好有趣 綠色嬰兒果個好正 而C moon係佢嘅強化版

boss戰 第四部做得最好
利申未睇第7部

我係由第1部睇
都係最鐘意第7部
每個LESSON都有意思 睇住JONNY成長 自己都有野學到

7>4>3>2>5>1>6

BTW之前追第七部時
一路以為johnny阿哥當年係俾DIO害死
點知最後都冇講到係

史上最強小學生

boss都識係咁進化真係一大好睇之處

唔係講咗係Johnny害死咩?
好似有話佢養嗰隻鼠衝咗出去令佢阿哥墮馬
定仲有其他野我唔記得咗?

嗰場賽事係細個嘅dio做佢阿哥馬僮
事後都係dio講有老鼠搞到阿哥墜馬
所以一路覺得後面會講係dio做

Killer Queen真係屈機到仆街
本身能力已經可以暗殺人
穿心攻擊得幾個替身如Echoes, The Hand有能力對付到
Bite The Dust 又係近乎無敵
後尾仲加埋隻貓草幫手做防禦……

有無人知如果第四部最尾俾吉良發動能力返返一個鐘前會點
點解早人講到佢贏硬咁 返返一個鐘前 個炸彈喺個女護士度 早人可以講俾主角團聽 吉良都係死

因為你直覺Dio係仆街
講真Diego算係咁 起碼佢拎到遺體都無自己用

咁多人排6係最後 好撚正WO

我都覺得幾正 個結尾
同埋呢一部哲學意味都幾濃

jojo

7=6=5=4=3=2>1

咁佢返左去轉返對象做早人咪得

只要佢一講俾人聽(或者從早人身上得到情報), 炸彈能力就會啟動嗰條友就會死
然後無限loop....而炸死左既人下一次都會自動死, 天堂之門好似就係咁死左兩鑊

應該話比佢返到去就太多可能性

第四部

唔係俾人迫到絕望先開到咩

我知呀 但佢個炸彈放喺女護士度喎
咁即係早人可以透露吉良身份 然後主角團打近身戰 Killer Queen勝算都低

岸邊露伴同承太郎是但一個都屈得死佢

sorry, 我睇漏你講最後尾嗰度,
嗰陣個個都知吉良身份, 一俾佢發動能力就直頭全部死晒
到返到去一個鐘前, 吉良應該可以解除能力再裝返個炸彈去早人度
印象中佢係被迫到絕望先獲得呢個能力, 但迫到絕境應該唔係發動條件

對上一次重睇都好耐下, 唔係太記得

可唔可以解釋返第六部點解@@@無出現

同埋成日鳩諗，神父加速時間嗰陣，之前未死嗰啲主角同其他角色會點諗..... 尤其俾荒木報稱未死嘅早洩夫😂

反而覺得個結局係6代入面做得最好既一part

正到暈 後面佢地見返個到

用天氣預報打柒神父

解唔到 荒木都係輕輕帶過話@@@有機會都喺果度

神父好慘 拎咗個咁勁嘅力量 同頭來俾天氣預報剋死
不過講真 神父個天堂製造正常會俾第五部個Notorious B.I.G（臭名昭著的B.I.G）屈死

特登返轉頭睇多次, 應該係咁....
發動後第一次倒帶, 吉良本人係會有記憶既
如果唔係佢又點知自己有呢個能力, 而且佢知自己前一晚殺咗早人
但當有人調查早人知道佢既事, 就會炸左知佢身份既人再倒帶,
呢種自動發動倒帶既情況, 吉良就冇呢段記憶

而家如果佢喺個護士身上發動成功, 佢一返到去搵個地方隱藏一陣,
班友一個鐘後就會死晒

6>5>4=7=8>3>2=1

1，2部年代問題，整體好悶
當然都有部分位幾好睇

3都悶悶地，但替身能力發芽既轉捩點

4普通日常，有啲位伏筆左好耐又求期完左算，明明話叫2jo 幫手，點知場都唔洗出就贏左

7 大總統好正，其他普通 7jo 好廢

8 其實幾好睇但節奏好慢，soft & wet 好正

5 好緊湊，無啦啦話dio 有個仔好有趣，但5jo 變左配角咁

6 前半好好睇，偵探推理感好重，stone free 運用得好自然，唔止係打人，做工具都可以，之前既替身無喱啲。
但後半，啲戰鬥好拖，無啦啦又量產dio 既仔，重reboot 埋個世界

7>5>4>2>3>6>1

Btw荒木係18年會係國立美術館開個展
係手塚治蟲以嚟第2個以漫畫家既身份開
又有才華又靚仔仲要咁勤力
希望荒木長命百歲

7 第一！

7>6>4>5>2>3>1

七部我覺得整體都好精彩,唔計大總統仲有男人領域
六部第二係因為jolyne係我最鐘意既JOJO,替身能力比起前幾部既JOJO弱好多,但我覺得佢最有魅力
四部主角能力運用出神入化,再加上Kira

呢隻真係痴線

7最正

諗住玩返技術
點之又係出返替身
有啲失望

如果係波紋 vs 替身
一定J到出血

最中意4，日常好睇加上boss好正
3好似打機咁逐個人打反而麻麻

3係用黎介紹成個替身系統 但其實當中寫人既感情正到癲

我最鐘意第4部 其次第5部
第7部反面麻麻地 各人口味唔同
4>5>3>6>7>2>1

Wryyyyyyyyy

有dio就鐘意
由其是子安將dio呢個角色再拉高幾個等級

承太郎打dio我loop左幾百次，就係為左聽句 ZA WARUDO

如果吉良返返一個鐘前Q太郎佢哋都唔會死，因為吉良解除過bites the dust
返返一個鐘前嘅話裝咗炸彈嘅護士會記得呢一個鐘嘅嘢

第六部神父殺咗承太郎之後追殺徐倫嘅時候話joestar家族就得返佢
即係代表佢已經用天堂製造殺咗早洩同仗助？
@@@就當佢有dio血統唔計

個結局爛到咁
仲可以有好多人幫佢兜先奇蹟

日本啲fans都話爛

第三真係好有感情 睇親張相都眼濕濕

Avdol, iggy

原本第四部果個擬似時光倒流嘅伏筆最後都冇用到真係有啲可惜

唔用好啲喎我覺得
杜王鎮每個人都有黃金精神 普通人見到其他人有事都會出手相助
仲影響埋仗助

真係配得好好 RODO ROLA DA
承太郎個配音都幾好 本身都係JoJo粉

lesson5

7>4>3>2>6>5>1

最正係4同7
未睇過8所以唔知係點

吉良吉影一邊成長再配合佢多年嘅經驗同智慧睇得好過癮
吉良吉影純粹係有啲位大意柒咗所以先愈打愈慘
唔係好似3部咁主要鬥大力同強度由頭車到落尾咁滯

7部啲主角各自都有份堅持/使命
由開波一路貫徹落去
就算大總統做boss都係為咗自己嘅國家
雖然7jo靠進化屈死總統係有啲求其
但係總統戰真係好好睇
特別係佢求7jo嗰段嘢

呢句野大家點解讀

我自己覺得係講緊sbr同遺體
有人話係講緊騎馬同俾馬踢(馬的力量)

自己的排行
4=7>3=2>5>1>6

好似同上面張圖差唔多意思

我個諗法係佢一發動嗰下(襟制)
KQ3已經會幫佢炸晒所有知道佢真面目既人
除咗被附身嗰個會受到KQ3保護(護士)
早人都有話在場所有知佢真面目的人都會被炸死
最後喺吉良自己FF當中, 都係有發生爆炸先回到過去

花京院呢

睇慣普通漫畫真係唔慣jojo d配角死 明明個個畫得有血有肉 比人秒都係一下既事 唉

花京院 前一秒仲型到仆街 跟住......

くらえ！DIO !

7>4>6>3>2>5>1
好似無咩人覺得6好睇

7>6>4>5>3>2>1 ,樓主未睇第8部？都幾正，同吉涼吉影有關。第7部正到核爆。好鍾意佢個概念。第1，2部完全係要捱住黎睇，叫做了解番個背景....

未睇呀 想搵彩色版睇 廢事睇到亂
第二部唔算難睇喎

我唔鍾意睇d肌肉佬純隻抽者 之後既打鬥比較重策略好睇好多

舊登第二部經常排頭

唔係掛...

係咪得我覺得6好睇
2>6>其他

3>2=7>1>6>5>4
我真係頂唔順第4部開頭

7>5>3>4>2>6>1

第七部d劇情好正 好鐘意大總統
第五部團體戰好正 係個主角俾人搶哂戲
第三部好鐘意描寫佢地友情個d位
男人的浪漫
尤其是最後2jo講個句"這段旅程真是很開心 真是快樂的五十日"好正

part2排頭好正常, 2JO太有特色好有人性
最悶主角一定係大jo, 不過因為part1 有dio, 我唔會比佢包尾

睇到紅色魔街師條友入屋 突然得番隻手 唔知發生咩事 咁就死撚左 真係好突然

可能個人問題 我最鐘意第2部 同埋覺得1 jo死得好型

第二部真係冇得輸

諗住可以感化DIO, 點知DIO真係邪惡ge化身

5>2=3=4=6>1

7睇睇吓頂唔順

5第一因爲啲戰鬥真係好睇過其他好多
每個敵人都係boss級

1最尾因爲真係好普通

故事短 人物唔會好似之後咁多 寫得好正

2jo一定係最正嘅主角，但好多人都係最鍾意承太郎

第3部最好睇

2Jo 鍾意佢夠鳩
其次係Giorno

但係一諗起2jo就諗起西撒

呢篇第六部感想真係寫得好好

part2短得嚟全程都咁精彩, 主角配角又生動
雖然未有stand但玩波紋已經出神入化
同之後幾part一d都唔差

好想返睇

返睇啦 我都成日喺YouTube重溫某啲場面

第二部先係策略嘅極致

基本上柱之男係無解
得2JO可以用智力解決
每個構思你都覺得係可行
反而第三部佢居然實力大減

7》5〉others > 1 >6

老了

齊貝林冇仔但可以有孫

係設定集到改左啦